<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ProgramMur - 程序猿的小碎念</title><link>https://blog.androchen.tw/</link><description>Recent content on ProgramMur - 程序猿的小碎念</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><managingEditor>androchentw@gmail.com (androchentw)</managingEditor><webMaster>androchentw@gmail.com (androchentw)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 03 Jul 2021 20:51:44 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.androchen.tw/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Setup Blog Hugo</title><link>https://blog.androchen.tw/setup-blog-hugo/</link><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 20:51:44 +0800</pubDate><author>androchentw@gmail.com (androchentw)</author><guid>https://blog.androchen.tw/setup-blog-hugo/</guid><description>Goal Step by step Setup Hugo Blog
終於從 ghost 搬來 Hugo 啦
1. Setup github page: project. https://androchentw.github.io/blog-hugo/
1 git clone https://github.com/androchentw/blog-hugo.git 2. Install Hugo Hugo - Quick Start Host on GitHub 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 11 12 13 brew install hugo hugo new site blog-hugo cd blog-hugo git submodule add https://github.com/appleboy/blog-theme.git themes/beautifulhugo echo &amp;#39;theme = &amp;#34;beautifulhugo&amp;#34;&amp;#39; &amp;gt;&amp;gt; config.</description></item><item><title>Archives</title><link>https://blog.androchen.tw/archives/</link><pubDate>Sat, 03 Jul 2021 20:17:24 +0800</pubDate><author>androchentw@gmail.com (androchentw)</author><guid>https://blog.androchen.tw/archives/</guid><description>Archives</description></item><item><title>咖啡五味</title><link>https://blog.androchen.tw/taste-of-coffee/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 16:20:52 +0000</pubDate><author>androchentw@gmail.com (androchentw)</author><guid>https://blog.androchen.tw/taste-of-coffee/</guid><description>香、醇、酸、苦、甘
Ref: 風味輪. 原文出處：scaa.org, 咖法森林中文翻譯版分享
香氣(Aroma) 香氣，包括乾香(Fragrance)與濕香(Aroma)，是指沖煮完成的咖啡所發出的味道，最明顯是在剛磨好豆子的時候。用來形容咖啡氣味包括有水果味、花香、果香、木頭香、堅果香、培根(煙燻)香、焦糖味、可可味&amp;hellip;&amp;hellip;等等。一般來說，香氣的消失正意味著品質變差。香味是咖啡品質的重要指標，產地的氣候、處理過程及烘焙技術，都是會左右咖啡豆香味的重要條件。生豆裡的脂肪，蛋白質，糖類是香氣的重要來源，亦有部份香味由炒豆時加入香料
醇度(Body) 咖啡豆之濃厚，芳醇的味道。喝起來的厚薄感不同，以及啜飲後包覆口腔的飽和程度。醇度應是指咖啡在口中濃稠黏滑的觸感，可以用豐厚來形容質感濃稠的咖啡，質感單薄的咖啡喝起來就像是一般的飲料汽水一樣。醇度的感受可分為清淡如水般的淡薄，中度如全脂鮮奶的口感以及深度如糖漿般的超高濃脂狀。
酸度(Acidity) 丹寧酸的化合物成分，一種分佈在舌頭後側的味覺，與令人分泌唾液的檸檬酸味不太相同，這種酸度是形容一種乾淨、明亮的感受，而且酸的香味會帶給酸味更豐富的內涵。
甘度(Sweet) 烘焙過程中，蔗糖及葡萄糖等碳水化合物一部分會焦糖化，剩下的會形成甜味。就像吃甘草，主要感覺在咽喉的地方，通常也會產生甜味。甘味如果太過的話，會讓喉嚨緊縮，甚至會有刺刺的感覺，讓咖啡難以入口。當烘焙生豆時加入糖分，經過烘焙焦化後，焦糖成分的就是甘甜味。形容咖啡入口之後回甘轉甜的完美感受，令人聯想到糖漿，這種回味無窮的的美味口感也正是優質咖啡才能散發出來的風味。新鮮是造成回甘最主要的因素，香氣從喉頭湧上一股酥麻的感覺持續約二三分鐘，這種令人陶醉的餘味會一直讓你念念不忘。在烘焙與沖泡過程中，如果處理過度會很容易喪失這種咖啡的甘甜味。
苦味(Bitter) 由生豆烘焙的程度造成糖份、澱粉、纖維質的焦糖化及炭化，產生苦味。咖啡豆中的可溶解礦物質，深焙豆的特徵。咖啡苦味的呈現應該是順口的醇苦，像是巧克力一般，令人愉悅的。如果感受到的是像燒焦的苦味，那就真的是豆子烤焦了，即使是深焙的咖啡豆，其苦味也應該是平順的。苦味的分布在舌頭後段，在喝完咖啡後喝冷水，苦味常常會轉變為非常甜的甜味。
咖啡系列
咖啡五味 手沖咖啡參數筆記</description></item><item><title>手沖咖啡參數筆記</title><link>https://blog.androchen.tw/hand-drip-coffee-note/</link><pubDate>Thu, 25 Mar 2021 16:11:32 +0000</pubDate><author>androchentw@gmail.com (androchentw)</author><guid>https://blog.androchen.tw/hand-drip-coffee-note/</guid><description>是說不知不覺也亂沖了手沖好一陣子。
大部分時候是享受繞圈時的抒壓感。
流派很多，暫時先筆記目前主要在用的。
目前工具 (2018-04)
手沖壺: 日本月兔印 - 琺瑯手沖壺 (白 0.7L) 濾杯 &amp;amp; 濾紙: Hario V60 陶瓷圓錐 1~2 人份 磨豆機: (公司的) 小飛馬磨豆機 秤: Skale 藍牙電子秤第一代 2017-11-02 DIY 社手沖教學筆記 講師: 楊衣姍, UCC 品牌總監, 4屆 WSC世界盃虹吸式咖啡大賽臺灣選拔賽冠軍 步驟 悶蒸水量 ~= 2 * 粉量 水溫: 90 ~ 96 c 刻度: 3.5 ~ 4 範例1: 22g 粉 / 350 c.c. 水 1 2 3 4 5 6 7 8 9 10 1.</description></item><item><title>自架部落格 - 使用 Ghost 並設定自己的域名</title><link>https://blog.androchen.tw/blog-ghost/</link><pubDate>Sat, 17 Dec 2016 16:00:00 +0000</pubDate><author>androchentw@gmail.com (androchentw)</author><guid>https://blog.androchen.tw/blog-ghost/</guid><description>2021-03-25
這次會重新用，可能是太久沒有升級導致超過 sunset, 過期了
改用這套來重新建 https://github.com/SNathJr/ghost-on-heroku
以下環境皆是 mac 。
先說清楚以下不是打廣告，只是記錄當初我找到的一些配套 &amp;amp; local 最佳解法，有更好者請告訴我～
Blog platform: Ghost Hosting: Heroku Domain name: 水世界 以下簡單列一下選擇的原因
Ghost CMS 可以寫 markdown (這對我來說是必備) 免費 (自架的話) 版面漂亮 (Casper)，也可自訂 HTML, CSS 這邊說明一下，markdown 是我個人的習慣，所以我只挑可以寫 markdown 的編輯器的 blog platform。其實前前後後用過了不少家的 blog, 也同時有 Corner hack 是用 logdown。更之前還有用過 Wordpress, Google 的 Blogger, (無名算不算)。就都各有擅場囉。
Heroku 免費 可以 run node.js code (為了配合 ghost) 用 git 管理 code。我懶懶的，就直接用 Heroku CLI 囉。 用 Heroku 會免費獲得一個 domain name，我是把 https://blog-androchen.</description></item><item><title>人生就是不停地試誤？我們都太怕犯錯</title><link>https://blog.androchen.tw/trial-and-error-life/</link><pubDate>Sun, 15 Mar 2015 16:00:00 +0000</pubDate><author>androchentw@gmail.com (androchentw)</author><guid>https://blog.androchen.tw/trial-and-error-life/</guid><description>3/11　禮拜三的時候回去台大電機系「大學部實習專題課程」演講，分享關於當初在實習的一些經驗與想法之後，回來之後覺得有很多延伸的思考。如果你是符合以下症狀的人：
對於未來沒有任何想法 不知道自己除了唸書之外還能幹嘛 找不到目前做的事(工作/唸書)的意義 歡迎你花個 5 分鐘聽聽我的想法，並且發表你的想法(或是寄信給我)，我會很樂意跟你討論！
10 分鐘的投影片 -What I&amp;rsquo;ve Learned From Startups 台大電機系大學部實習資訊網 上面還有其他當天的講者的投影片 電機系實習專題演講 當天晚上下著小雨，我撐著折傘走回一年不見的電機二館，看到教室還鎖著，就先去活大吃了個飯。回來的時候已經是 18:20，離上課時間還剩 10 分鐘，不過本來就不大的教室依舊門可羅雀。修課人數大概 25 人，但是現場出席這學期第二堂課的，有填簽到表的大概只有 60%。
其實我也不會覺得有哪裡奇怪的，因為自己以前也是會蹺課，但是對於這種有學長姊回來分享的活動倒是很熱衷參與。不過仔細想想，我們三個主講者（還有呂懷哲跟林小晴）都是有加入創意創業學程的，本來就跟電機系的大眾取向比較不一樣，也所以當天還有三個大四的學弟，分別在聯發科、台積電、台達電實習兩個月。也許是 target audience 不對吧，可能回創創分享比較實際haha
從去年開始，受黃鐘揚教授的推薦跟張時中教授的邀請，有幸回到母系跟學弟妹分享自己在實習路上的經驗，一直都在思考怎麼樣才能帶給大家價值。其實我覺得單方面的演講能帶給聽眾的價值終究有限，很多問題都是需要討論特定狀況的，所以我也一直鼓勵大家在結束的時候可以來跟我們聊聊，不過今年的熱絡程度好像還不如去年就是了。
Anyway, 這不是我今天想要談的重點。
學會創造價值 實習做的內容，跟在學校學的，有沒有關連？學長你在實習時所需要的技能，真的是進去才學的嗎？
在各個分享結束的中間，還有最後半小時的座談時間中，這樣的問題被問了三次，算是大家對這個問題非常在意，同時也覺得沒有聽到滿意的答案。
在還沒有實習經驗之前，對實習的想像是模糊的、不清楚的。但就我現在對實習的瞭解與想像，
大公司：雜事。頂多讓你做 automation, testing 小公司：更多雜事！ Android -&amp;gt; Web Front-end / Back-end, 從工程師做到 marketing 都有可能(只要你想) 當然我這麼說有點簡化了啦，也是有很多其他我沒看到的面向。但是會有這種現象當然是有原因的，想探討的可以再私下討論。不過我想表達的是，有時候你真的很難預先知道實習的內容是什麼，最重要的是 be open-minded 並且為你自己還有公司 創造價值。同時你也不需要畫地自限，覺得「我就只是個實習生」，其實你可以做得更多、更好。
我們都太怕犯錯 那天跟一位前輩(Ofa 大大)在聊，覺得我們有時 很怕犯錯，怕選了一條不對的路之後就會從此一敗塗地、無可挽回。像我本身就算是一個非常負面的例子XPP。真要說的話，我一路上遇到非常多「意外」與「失敗」，像是：
研究所沒考上，延畢想說再考一次 暑假接觸了新創實習，覺得太有趣了 想說要不要出國留學 + 工作 決定暫時先當兵 + 在國內工作累積實力，之後另謀機會出去看世界 思考役畢要進新創 or 大公司 第一份工作在半年後辭職，因為想要更快速累積自己軟體工程實力，另尋其他機會讓自己成長 老實說，因為我現在也還沒有達到「社會定義中的成功」，相反地，我其實算是走在一個「非典型」的路上，所以我也沒有資格去說怎麼樣做才是對的，充其量只能說我算是踏實地走著我自己選擇的路。但是我完全不會覺得怎麼樣，可能算是樂天派的吧！</description></item></channel></rss>